特朗普將香港納入印太戰略 暗藏3大意圖

美國政府在東盟系列會議期間，發表印太戰略主題報告，重點不在南海、不在台灣、也不在北韓，而是罕有地寫入香港問題。此舉有重要象徵意義，意味特朗普（Donald Trump）政府正式把香港納進印太「棋盤」裡、有意長期利用牽制中國。美方大概有3重考量，香港政局恐因此更添變數。

美方日前在東盟系列活動中的「印太商務論壇（Indo-Pacific Business Forum）」，發布美國國務院的「自由開放印太：促進共同願景」報告，報告幾近「例牌」地談及台灣等地緣政治問題、指稱大陸軍事威脅台灣安全，內容新意不大。

但令外界注目的是，報告談及了香港政局，稱中國必須遵守1984年《中英聯合聲明》的承諾，維持香港的自治與公民自由。「我們認為，香港及整個印太地區的言論自由與和平集會，必須受到強而有力的保障」，報告說。

美欲長期利用香港 達牽制中國目的

觀察人士指，美國在印太戰略報告中列出香港問題，這一舉動不尋常；似乎釋出政治訊號，美方已把香港納入印太的大棋局中，並將長期關注這個前英國殖民地的狀況。

而在香港民間反對《逃犯條例》修訂引發的政局動盪，至今仍沒完沒了之際，美國這一舉動尤其令外界關注。

要了解美國為何要將香港納入印太戰略，必須先知道這是什麼戰略。踏入特朗普時代，白宮2017年底發布《國家安全戰略（National Security Strategy）》，正式在官方文件中納入了「印太」理念。

「印太（Indo-Pacific）」概念在某程度上，是由前總統奧巴馬（Barack Obam）時期的「亞太（Asia-Pacific）」架構向外推進－－從太平洋延伸到印度洋，更完整地包圍和牽制戰略競爭對手中國。

觀察人士指，在此前提下，特朗普把香港劃入印太棋局中，就是要把香港作棋子牽制中國，其中主要體現在3方面。

其一：欲緊扼中國經濟咽喉

香港目前仍是中國的重要窗口，香港在為內地引進資金及技術有着重要、甚至是不可替代的地位。官方數據就反映，中國2018年71%外資來自香港的國際資金；港交所報告則指，去年內地企業在香港集資高達350億美元，創11年新高。

中國銀行的海外業務、以至人民幣交易，目前主要經由香港處理。特朗普政府顯然看中這一點，深知如使用《美國－香港政策法》，要脅取消香港獨立關稅區、特殊金融地位，便能扼緊中國經濟命脈，達至牽制中國之目的。

而美國國會《香港人權與民主法案》無疑是為特朗普政府，在這方面助攻中國。

其二：介入香港有助「維護」台灣

有觀察者指出，台灣與香港局勢有某程度的連繫，北京如以強硬手段成功處理香港局勢，會更有信心用強硬手段解決台灣問題；因此介入香港、壓縮北京的對港政策空間，間接有利於保障台灣現有狀況。

美國外交政策理事會印太事務研究員蘇布里克（Michael Sobolik）就曾撰文 《今日香港，明日台北（Today, Hong Kong. Tomorrow, Taipei）》指出，面對北京對香港的態度，美國必須有所準備，不要坐着讓危機再發生，需要加強對台灣的關係。

其三：香港經濟狀況攸關美國利益

不少分析認為，北京一旦武力鎮壓示威、一國兩制受挫損，作為國際金融中心的香港經濟固然會遭到重創；事態更隨時變成全球經濟「黑天鵝」，引爆世界性金融危機，蝴蝶效應下，華爾街不能獨善其身，美國商業利益受動。這或許是美國急欲介入香港的邏輯。

但當然，美國介入肯定會令香港局勢變得更複雜，也更添變數；香港一旦變成美國棋子，最終是禍、不是禍？歷史將驗證和給出答案。

——————————————-
有Telegram的人請加入
Twitter共識Channel
twitter組每日會更新主線副線任務
方便大家知道每日有咩議員外媒國際大事
Retweet + Like + 響原Tweet reply

——————————————
可唔可以入黎幫推

（求人手置頂）【Twitter戰線】加入共識Channel + 有方法避免Twitter當bot同封帳！

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

星期四 11 · 14
世界盃資格賽：香港對巴林
- 20:00 香港大球場

星期六 11 · 16
香港同志遊行
- 15:00 維園＞中環愛丁堡

反中共極權 聲援維吾爾族、藏族人晚集會
- 時間待定 中環愛丁堡

星期日 11 · 17
東歐巨變30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期二 11 · 19
世界盃資格賽：香港對柬埔寨
- 20:00 香港大球場

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》

告鳩黑警：警暴受害人訟費

侵侵做多四年繼續撚狗就已經幫到香港人啦

美國對香港係長期利用、充分打算
香港有福了

成為棋子無所謂 只要最大敵人中共玩完 香港重建都得

Indo-Pacific>>>Asia-Pacific!
Finally終於同台灣睇齊

7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行
8/11(Fri): 0700旺角和你返學，0745 港九新界和你返工，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1800金鐘全港祈禱集氣大會
10/11(Sun): 1045中環和平紀念日紀念活動，1400周日和你Shop，1400屯門大遊行
17/11(Sun): 1900愛丁堡東歐巨變30周年集會

香港人抗爭日程表

敵人嘅敵人就係朋友

777

Trump: Presiden Xi is my fd, let's make a deal.
之後

特朗普將香港納入印太戰略

只係牽制，仲未有意欲推倒，已經犧牲左好多手足，只有推倒中共先犧牲得有價值

香港牌>台灣牌
呢個世代唔會再打軍事熱戰 香港先係中美角力核心

歡迎美國入股香港, 聯同台灣日本組成鐵三角,有美國做靠生撚鳩中共!!
不過奇怪點解美國唔搵英國出面去屌鳩中共違反中英聯合聲明

美軍未來我邀請，美軍來了我帶路

又想叫人送頭？

引入其他國際勢力
德國
北歐
英國
法國
有咁大搞咁大

唔介意比美帝利用 只要中共可以仆街 做乜都得

好事黎 美帝想係香港插旗同支那打
睇唔到有咩唔好

利用我地啦

咁香港真係有排發展啦，如果有返個為人民既政府，世界第一真係唔難

要一步步黎冇得急

咁有咩提議?

根本世界就係講制衡，唔可以俾中共玩晒

快啲利用我

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

出兵啦美帝
我帶路呀屌你

你一支飛彈炸爆個中國無用

梗係慢慢玩佢搵水浸佢搵火燒佢等隻曱甴斷手斷腳先一腳踩死佢

話會放棄香港果D呢？

Sir this way
我想做你棋子

世界大戰can you feel

打唔打軍事熱戰唔到美國話事 係支那政府班傻閪話事

sir this way

催淚之城 最後召集 (最後26個鐘)

推!

燒山: 侵會為左簽貿易協議讓步

再次確定中共嘅死穴係經濟戰，如果令到中共企業唔能夠再係香港集資，我哋就贏咗一半

《請特朗普總統於香港與習近平會面並簽署貿易協定》

簽＞查電郵＞確認簽署＞廣傳

真正自由的自由

終於有正面少少嘅消息

經濟戰喺香港 軍事衝突喺印度台灣

侵幫助香港獨立啦

香港而家就嚟俾中共玩死
已經係生死存亡之際
點應付美國之後再算
香港人最強就係適應力，最識喺夾縫中生存

正如台灣如果唔係成為咗美國嘅棋子，共匪一早已經武統攻台

好玩了新冷戰前哨

快點利用我

香港加入美國， 睇嚟有機會
但係現實冇可能， 之前有人喺facebook做投票， 嗰啲人唔想!
所以香港冇機會變成美國主權

你願意為被捕人士同失去眼睛和生命的手足爭取公義嗎！
你又願意為公義冒險ma !

@vvovv2019

遊戲規則
不露面容 /會面或行動時禁止向任何一方披露自己身份或面容 (防止行動失敗篤灰行為）
不披露身份 /會面或行動時禁止向任何一方披露自己身份或面容 (防止行動失敗篤灰行為）
不保留記錄 /當日行動或會面結束時確保任何聊天記錄刪除 (防止行動失敗篤灰行為）
不侵害他人身體 ／希望組織成員能確保自我清醒理智狀態不被仇恨支配（）

正

其實真係唔好期望美國嗰邊會幫到好多 香港情況keep住唔上唔落對美國最有利
香港根本係支那嘅春袋

大家齊齊搵錢咪幾好
都係互惠互利啫

好多人成日忽略印尼
印其實軍力足以打敗支那
加埋美印 支那其實叫救命都冇機會

用啦用啦
可以打殘中共就得

我愛侵侵

港送美，香港呢個地理位置咁好，好應該納入第一島鏈制衡支那，跟手派返一萬幾千個駐港美軍

咁黑警有報應未？

HongKong wants to be the 51st state of US

今日有風話trump當香港人condom
呢頭又出黎講野

唔同意，大家對all-out nuclear war嘅可能性睇得太低。
短期內唔會打仗唔止因為大家都怕核戰/doomsday machine，仲因為trump係想make deal多於打仗嘅人。
換轉其他typical總統，太平洋島鏈好小好小事都會引發連鎖效應導致中美大戰。

咁佢有冇話香港唔會變成美國嘅一部分?

可否滲透美國官員到港府？

點解唔諗加入美國?

維多利亞港 水深海闊
好適合停泊大型船隻

之前連登有個post推介一本書叫 中國 潰而不崩
雖然我未睇哂
但其實書名已經總結咗
外國其實都驚中共一野冧咗之後會有數以億計嘅難民
就好似叙利亞難民問題咁
到時全球都唔掂
所以美國先一直想民主化中國
不過依家明顯唔work
所以真係唔知美帝有咩計劃

派兵來滅黑警

真係唔知唔係好睇得透

你打爆到中共我就撐

《人權法案》於參議院表決無期 傳特朗普承諾劉鶴避談香港

印度「罷談」RCEP係誘因
美國想借香港同印度咬實金融同生產兩門路
中共輸埋軍備，就淨返爛鬼cctv

唔怕你當我地做棋子，就怕你唔當

all-out係唔係一定唔用咁解

解體咪得囉 好似蘇聯咁

駛唔駛咁快

佢冇講民主，但最少自由一定要有保障

讓子彈飛一會兒

加入美國，入唔到聯合國

出咁大單新聞，美國保香港應該已經走唔甩，咁大個project 睇怕唔會因為傾貿易戰而改變得到

撕破塊面就機會大增,中美仲有少少共存空間既就唔會發生

我都明，但共匪惡行完全係反人類行為，全球毒瘤！

更加唔會因爲裝修而停

用3000人換黎嘅成果

全世反共將近 支那當應懺悔了

Oh say can you see

MK仔戴綠帽引發冚球剷

如果係 只要中共滅亡我甘願做棋子

做觀察員， 接唔接受到?

趕走中資係首要任務

黃色經濟圈！Whatsgap 黃店貼紙認證已有實體 大家要認住佢

香港先係中共春袋
所以而家中共想砍掉重練將上海取代香港
大諗頭

晒鳩氣啦人權法都未過到啦屌你老味

啱呀！其中一個人生目標就係睇中共仆街

天滅中共。

做棋點都開心過做奴隸

Sir依邊

護旗手

Agger,可以令支共滅亡隨便利用

If we burn you burn with us

sorry 借個位
[風水救港] 8/11/2019 立冬後分析

個投票啲人最想係咩

印尼咁勁㗎咩

之前話過香港唔係貿易戰嘅籌碼，因為香港有更高嘅價值，唔會用黎做籌碼，原來係咁。

以為廢國 但夠膽搞中國邊境

[米豬連] 十八區黃店自發組米豬連聯盟 可由出名黃店牽頭(渣哥/龍門/一芳/水門) 互相提供優惠/請手足工作!!!

超突發! 食完藍絲/紅底野食肚痛肚屙到要SL! 老豆老母驚左話以後唔買! 肚痛師!?

日本一名聲稱自己來自2062年的「未來人」，成功預測了311大地震及熊本大地震。近日他再度現身回應網友提問，預言12年後將會發生第三次世界大戰，更提到將有「新強國」崛起。

2010年在日本論壇「2ch」首度現身的「2062」聲稱自己來自未來，在2011年3月11日前曾說「爬到高山上吧！」，隨後便發生大地震；當時他也說5年後的4月15日「會發生大事」，不但真的發生熊本大地震，預測時間也相當精準。

近日「2062」再度現身，針對網友的提問做出解答，被問到「2062年日本是否還存在」，他回應「存在，但『差點就不在了』」；更預言「2031年將會引爆第三次世界大戰」。

有網友問到中國大陸未來的發展，他則說中國大陸和印度會掀起一場大規模衝突，而最後「會被印度消滅殆盡」，更說「2062年已經沒有中國大陸了」。網友對此感到非常驚訝，也有人說「可能是被自己的野心消滅的」。

除了「2062」以外，推特有另一名叫「YJ」的日本網友，第一條推特發文只說了「我來自2075年」；YJ在2018年1月2日說「將有衛星墜落」，中國衛星天宮一號就在同年4月墜毀；他也預言日本南海海溝將會發生「直下型」大地震，導致東京被淹沒，日本第一大都市將會移至岡山。

神準 同印度有關

【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

周同學 我會為你行前多一步

班曱甴已經累死咗一條人命

已經冇底線

互推
【Twitter戰線】每一retweet 我捐五毛落運動

我比美國人姦都唔比大陸人姦

環球縱合軍力支那排第二，印尼排十五

被利用先合乎現實

你講嗰個係印度

印尼女記者中槍都冇出過聲

是福是禍躲不過
好撚過共產黨管治屌你老母

之前on9 group度見到有人問

香港即使化成灰我都冇問題
只要中共被擊倒

脫歐嘅日落帝國又想食兩家茶禮

軍事價值?

，

兇下維尼啫，睇唔到有咩實際行動

睇番啲歷史資料，美國係香港做野已經唔係新鮮事，以前係因為有英國係度，美國都唔會咁高調做野，唔會大大聲同你講我插手啦，而家係英國合作，資助反共勢力（金錢上支援較多），係離島有條村叫美援村都係美國出錢搞就係其中一個例子，同英國合作避免俾人話「外部勢力」，有咩都有英國出面，佢地有咩搞都可以靜靜雞做（其實個陣中共都係咁，除左高調暴動外，暗中都做左好多手腳去鞏固自己係香港既勢力

當年德國同日本都成為咗佢嘅棋子啦

咁結果又衰到去邊

中共含撚就okgogo

台灣2.0

有冇巴打係白宮做
究竟裡面係咪傾緊點樣打柒中共

黑警潛逃我舉報

謝謝巴打整合

可以開返間港資咖啡店叫Indo-Pacific

Sir this way.

Sir, this way

反正唔做美國隻棋，都會做中國人隻狗

想像緊太平洋艦隊入維港既畫面

稱中國必須遵守1984年《中英聯合聲明》的承諾

一句野可以發到咁大黎講

Wowowoowoow

又話貿易戰唔講香港
點知呢樣仲勁

完全唔介意

香港情報基地
美帝無理由放棄

香港人學下反客為主嘛...

英國算鳩數啦
佢係有用嘅香港就唔會搞成咁

黃之鋒係大台?世界的香港?
事實係香港各國勢力越複雜，香港就越安全，越有可能成為中立的東方瑞士。
保持國際性，引更多勢力來香港就好了。

所羅門話長期盟友就係咁解

共匪回歸後明目張膽

葵花寶典就有得佢練

德國都引左

樂意俾美帝用嚟攻中國

Source?

sir

美國佬點會唔知
不過以前有班大中華膠
美帝無藉口理由去直接處理呢d 情況
依家香港有一大班人 擁抱同美帝同一樣價值
今次就真係we connect

依家大中華膠都要收聲 死埋一二邊

馬上解放香港然後駐軍

美國唔好攪香港

講得岩
香港真心冇得輸
只要啲樓價物價人工平衡啲

做棋子即係攬炒
不過同連登仔目標一致

有人才，國際化，有經驗，位置好，樓價物價正常返既話其實人工放眼世界黎講唔差

咁低學歷果d咪被淘汰
利申我係

香港有可能好撚慘...

港共換血 年年成堆大陸人黎香港翻銀行工 香港人咪又係冇位企

做美國走狗都唔做中國人

正常 香港係中共春袋

This way sir

做棋又點，我地冇得好過，中共都要冇得好過

放心啦 唔會重建到
到時大洗牌 香港乜都唔係
所以點解話大家要有攬炒既覺悟

重建唔到咪去第二度 但香港呢隻金蛋就點會都唔會留比中國架啦 做好哂攬炒既心理準備 同埋邊度有香港人邊到就係香港

美國只係香港既一隻棋子

我意思係一發不可收拾

香港歸美先可以正式緊握支那春袋

甴近平

做咩都得 幫香港人報牛就得

英國話 不了 我仲要靠大陸市場搵食🤤

黑警毅進狗，全家不得好死落地獄返大灣

快D將香港變成東方巴拿馬, 派枝美軍衝入去將所有官員斬首跟住幫香港獨立

香港成為另一個關島

1998 年開始已經吹用上海取代香港，90後00後朋友未必記得

In Trump We Trust

//官方數據就反映，中國2018年71%外資來自香港的國際資金；港交所報告則指，去年內地企業在香港集資高達350億美元，創11年新高。//

我願意做棋呀sir
come come

啱啊

依家都就死，有美帝利用，是禍是福都最少係個希望！

This way Sir !!!!

爽了

香港人可以成為國際玩家之一

利用美國 光復香港

中美共管香港既時代

你幫我我幫你
我地乜都冇 得錢 冇美國光復難得多
唯有做棋子增加籌碼

如果小學生真係打台灣，香港呢隻棋可能更重要。
真係唔介意子彈橫飛打埋黎

獨立定歸美我冇咩取態
但係聯合國呢d廢西組織，搵你入埋佢啦

一定要搵美國法官守護香港法治

每次聽侵侵講野都好舒服

Sir this way

次次Xi is my friend都陰甴總一鑊

投都投自治啦，美咩國主權

香港經濟日報 紅底

大家互相利用姐，棋咩子

侵侵快點利用我

曱甴近平

有冇巴打係國會議員

金仔同我行撚埋一二邊啦

美帝又唔跪喇今日？？
咁就寧做美國狗喇

係就好成撚日話香港咁細，冇終國你死左啦就畀你試下邊個冇邊個唔掂

大家好 ... 人權法 kick 左嚮度，想提議之後既集會，都集中要求美國參議院加快通過香港人權法， 而且：
- 通常都攞到不反對通知書
- 又聚集大量美國旗等優雅畫面，直接向美國人宣傳
- 逼McConnell放上議程 、侵侵回應
- 呢條應該係最重要戰線
- 呢種集會最易做(冇黑警的話), 而且大量和理非會出黎支持

希望大家再搞

提議再集會加壓美國參議院通過人權法

香港人抗爭日程表=預約被捕通知書

侵: okok我唔提香港

你係咪指印度
軍力 印度排第4
印尼排15

印度應該會幫拖
話哂唔妥你支那咁耐

以中國人比支共洗腦73年再加上小農dna只有軍閥割據變撚咗非洲互殺

其實打起黎唔係唔妥問題,係印度要地人越生越多,準備走中國靠人發達路線

有冇巴打係美國總統

評論既旁觀者又點會理解我地既絕望？就算成為棋都係心甘情願。如果比一群無法治野蠻既支共統治，即使美國覺得到時香港再無利用價值，寧願真係做左美國condom仔。

快

做美國隻棋有咩唔好
支那有當過我哋係人咩？

侵侵

即係原本美國wfc 香港
因為今次美國睇得起香港作為棋子
林鄭成功引狼入室，為刁大大添煩添亂添戰線
利申：愛國愛港人士，屌你老母林病月娥

Trump trump

大大隻春袋

願給美國當棋子

真係寧道畀美國利用好過畀支那利用

入聯合國嘅目的係向全世界宣布香港係個獨立主權國家

Best friend with President Xi

找到原文，有興趣可以睇睇

因為美國發現南海(由其菲律賓)、台灣都開始奶共
估唔到香港人為左反共可以去到咁盡
睇黎佢地要搵多個忠實盟友

做棋子都肯啊

韓國魚選到就pk

我要佢

你想講印尼定印度？

That is the deal

綠帽導致世界末日

就算唔係侵侵 依家個大方向都係要打壓土共

分分鍾侵侵已經算係打壓得細力D個個黎

支那畫九段線吖拿

日本變到好正

香港之所以係香港係因爲一班鐘意返工既香港人，你換曬支那人run香港睇下會變成點
我信香港人熱愛返工既能力，比個太平洋島佢都可以變黃金島

係講邊種穩定先?

美國佬心底其實都想抗爭者散水收手?

侵佬識捉鬥獸棋

o的人咪用返過往做過老美棋子o既地方做例子
兩伊,阿富汗,近期既庫已得
都冇乜好下場囉

甚至日本
都畀廣場協議屈死o左

係就最好 唔好氹我開心

快D長期利用我

即係美帝話你知，香港要繼續死人，抗爭者繼續和理非非落去，拖越耐，大國們越開心，香港賤種關列強撚事，仲未明

無論大陸又好，美國又好，香港政府都好，根本唔想件事咁快完，想一直持續落去，就算你地死幾多人都好，對佢地黎講只係數字，香港人唔自強，諗住一直成為棋盤既棋子任由大陸同美國舞黎舞去既話，真正既香港人都遲早會比人消耗曬，諗住自己坐係到，叫兩句，人地就會幫你獨立，幫你令大陸收皮？傻左？

反共

俄共自己解體
睇持久戰邊個贏

咁又唔可以睇小香港之所以係香港都有地緣上既原因

香港嘅生存方式唔同新加坡
香港要做世界嘅香港

大陸人返工仲勤力
所以點解咁多公司鐘意請大陸人
無可否認
佢地讀書同做野都勤力過香港人好多
人工又平

而家美國講明香港係我隻棋，睇你中共夠唔夠膽將軍抽卒。

直接解放中國做西方人奴隸好過啦 起碼係普世價值下管理

睇你呢句就知你無同過大陸人做嘢

歸美啪啪啪歸美啪啪啪

支那人係奴才奴隸
用黎做資本家既齒輪就OK
用黎run國家不了
唔係點解支那冇一個城市取代到香港
到而家d教育仲係度搞緊乜撚野測埋你上堂有冇洽眼訓

如果日程表置頂既, 我洗乜逐個po入黎貼

我同過支那人做野...真心不了

收返香港做金門啦，我地公投加入美帝

幾時黎培訓香港自衛隊，想入

快聚快散！不要跟日程表！be water

但當然，美國介入肯定會令香港局勢變得更複雜，也更添變數；香港一旦變成美國棋子，最終是禍、不是禍？歷史將驗證和給出答案。
睇香港人如何抉擇？